% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[a5paper, margin=0.9cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}

\usepackage{hyperref}

\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{exercice}[D'après le sujet de bac du 12 juin 2015, Polynésie]~

\emph{Corrigé à l'adresse : \url{http://www.apmep.fr/IMG/pdf/Corrige_ES_Polynesie_12_juin_2015.pdf}.}

\textbf{Partie A}

Un constructeur de planches de surf fabrique 3 modèles. La conception de chaque modèle
nécessite le passage par 3 postes de travail. Le \textbf{tableau 1} indique le nombre d'heures nécessaires par modèle et par poste pour réaliser les planches et le \textbf{tableau 2} indique le coût horaire par poste de travail.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{7}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{1-4}\cline{6-7}
& Poste 1 	&Poste 2 	&Poste 3&	&	&\\ \cline{1-4}\cline{6-7}
Modèle 1 &8 h 		&10 h 		&14 h	&	&Poste 1	& 25 €/h\\ \cline{1-4}\cline{6-7}
Modèle 2 &6 h 		&6 h 		&10 h	&	&Poste 2	& 20 €/h\\ \cline{1-4}\cline{6-7}
Modèle 3 &12 h 		&10 h 		&18 h	&	&Poste 3	& 15 €/h\\ \cline{1-4}\cline{6-7}
\multicolumn{4}{c}{Tableau 1} & \multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{2}{c}{Tableau 2}\\
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Soit $H$ et $C$ les deux: matrices suivantes : $H = \begin{pmatrix}8&10&14\\6&6&10\\12&10 &18\end{pmatrix}$ et $C = \begin{pmatrix}25\\20\\15\end{pmatrix}$.
	\begin{enumerate}
		\item Donner la matrice produit $P = H \times C$.
		\item Que représentent les coefficients de la matrice $P = H \times C$ ?
	\end{enumerate}
\item  Après une étude de marché, le fabricant souhaite que les prix de revient par modèle
soient les suivants :
	
	\begin{center}
Modèle 1 : 500 € ;\quad  Modèle 2 : 350 € ;\quad Modèle 3 : 650 € \end{center}
	
Il cherche à déterminer les nouveaux coûts horaires par poste, notés $a$,\: $b$ et $c$, permettant
d'obtenir ces prix de revient.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que les réels $a$, $b$ et $c$ doivent être solutions du système 
		
		$H \times \begin{pmatrix}a\\b\\c\end{pmatrix}  = \begin{pmatrix}500\\350\\650\end{pmatrix}$.
		\item Déterminer les réels $a$,\: $b$ et $c$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{exercice}
\end{document}
